\section{O problemu}
    
    %\frame{\sectionpage}
    \subsection{Problem particionisanja prostora}
    
    \begin{frame}{Problem particionisanja prostora}
       \begin{itemize}
            \item Postoje razni algoritmi koji rešavaju ovaj problem:
            \begin{itemize}
                \item Regularna particionisanja (npr. voxeli)
                \item Iregularna particionisanja
                \item Hijerarhijska particionisanja (npr. oktalna stabla)
            \end{itemize}
            \item Bazično svojstvo navedenih algoritama: Uređenje osa (eng. \textit{axis-order}).
            \begin{itemize}
                \item Postoji 8 uređenja obilaska tako da bilo koji zrak susreće neki od podprostora u jednom od uređenja.
            \end{itemize}
            \item Ovo svojstvo je korisno za metode projekcije kao i za praćenje zraka (eng. \textit{ray tracing}).
            \item Metod prikaza baziranog na ovom svojstvu može biti:
            \begin{itemize}
                \item Od nazad ka napred (eng. \textit{back-to-front})
                \item Od napred ka pozadi (eng. \textit{front-to-back})
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{frame}
    

    \begin{frame}{Problem particionisanja prostora}
       \begin{itemize}
            \item Pored svojih prednosti, uređenje osa ima jedan suštinski problem.
            \item Ravni particionisanja dele ceo prostor i mogu proizvoljno da preseku objekte čime efektivno povećavaju složenost algoritama particionisanja i prikaza.
            \item Idealno rešenje bi obuhvatalo proizvoljne i disjunktne kutije (eng. \textit{box}) u 3D. Međutim, ovo nije moguće zbog potencijalnih cikličkih preklapanja!
        \end{itemize}
        \begin{center}
            \includegraphics[height = 0.3 \textheight]{images/cycilc_overlap.png}
        \end{center}
    \end{frame}
    
    \subsection{2.5D}
    
    \begin{frame}{2.5D}
        \begin{itemize}
            \begin{definition}{2.5D}
              Ukoliko tačka pripada objektu, onda sve tačke ispod nje (koje su iznad xy-ravni) takođe pripadaju tom objektu.
            \end{definition}
            \item Za geografske podatke i urbane scene obično se pretpostavlja da su 2.5D.
            \item Boksel --- eng. \textit{Boxel} (\textbf{box-el}ements ili \textbf{box}-c\textbf{el}ls)
            \item Bokseli imaju važna svojstva:
            \begin{itemize}
                \item Uređenje osa: Postoje 4 različita uređenja dovoljna za obilazak.
                \item Ne postoje granice koje se protežu izvan boksela.
                \item Bokseli se mogu urediti hijerarhijski, ali ne moraju. Ovo zavisi od implementacije i direktno utiče na performanse algoritma.
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \subsection{Primene boksela}
    
    \begin{frame}{Primene boksela}
        \begin{itemize}
            \item Neke od primena boksela:
            \begin{itemize}
                \item Računarske igrice
                \item Arhitektonski modeli
                \item Virtuelna realnost
                \item Simulacija vožnje
            \end{itemize}
            \item Sam boksel može predstavljati objekat ili može ograničavati neki drugi objekat.
            \begin{center}
                \vspace{0.4cm}
                \includegraphics[height = 0.4 \textheight]{images/bounding_box.png}
            \end{center}
        \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \subsection{Postojeća rešenja}
    
     \begin{frame}{Postojeća rešenja prikaza}
        \begin{itemize}
            \item Neke od tehnika prikaza 3D modela:
            \begin{itemize}
                \item Z-bafer
                \item Hijerarhijski Z-bafer
                \item BSP stabla
            \end{itemize}
            \item Neke od postojećih tehnika ubrzanja za 2.5D scene:
            \begin{itemize}
                \item Occluder shadow footprint \cite{shadow-footprint}
                \item Virtual occluders \cite{virtual-occluders}
                \item Occluder fusion \cite{occulder-fusion}
                \item Dual ray space \cite{dual-ray-space}
                \item Occlusion horizons \cite{occlusion-horizons}
            \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{frame}  
    
    \subsection{Antilanac}
    
    \begin{frame}{Antilanac}
        \begin{itemize}
            \begin{definition}{Antilanac}
              Postoji četiri različita particionisanja boksela u uređene i disjunktne skupove koji se nazivaju antilanci (eng. \textit{antichain}).
            \end{definition}
            \item U radu su dokazana četiri svojstva antilanaca koja ih čine pogodnim za upotrebu prikaza urbanih scena u realnom vremenu.
        \end{itemize}
            \begin{enumerate}
                \item Za svaki antilanac u sekvenci, zrak preseca najviše jedan boksel u antilancu.
                \item Za datu sekvencu antilanaca, u najgorem slučaju potrebano je logaritamsko vreme za određivanje koji boksel je pogođen zrakom. Za većinu \textit{prirodnih} scena, ovo je čak moguće izvesti u O(1).
                \item Ukoliko zrak pogodi boksel, sprečen je da pogodi sve druge boksele u narednim antilancima.
                \item Particionisanje u antilance je složenosti O(\textit{n}log\textit{n}), gre je \textit{n} broj boksela. 
            \end{enumerate}
    \end{frame}
    
    \subsection{Primeri}
        
    \begin{frame}{Antilanac}
        \begin{figure}
            \centering
            \subfloat[\centering Nasumično raspoređene zgrade.]{{\includegraphics[width=5cm]{images/non_ideal_city.PNG} }}
            \qquad
            \subfloat[\centering Planska gradnja --- idealan slučaj.]{{\includegraphics[width=5cm]{images/ideal_city.PNG} }}
            \caption{Konstrukcija antilanaca.}
            \label{fig:example}%
        \end{figure}
    \end{frame}
    
    \subsection{Hijerarhijska strutkura}
    
    \begin{frame}{Hijerarhijska strutkura}
        \begin{itemize}
            \item Da bi dalje unapredili vreme izvršavanja, autori uvode hijerarhiju boksela.
            \item Scena se deli u mrežu \textit{n x m} kvadrata poravnatih sa osama.
            \item Svakom kvadratu dodeljuje se visina najvećeg objekta unutar njega.
            \item Bokseli unutar jednog kvadrata se dele u antilance nezavisno od ostalih boksela.
            \item Prilikom perspektivnih projekcija, bokseli koji su bliže tački gledišta imaće veću visinu od onih koji su dalje te je tako moguće brže eliminisati kvadrate.
        \end{itemize}
    \end{frame}